針對琴晚嘅事，希望記者喺陣間記者會問下依啲問題。

1. 喺琴晚，警方以「持有攻擊性武器」拘捕一名購買觀星筆嘅市民。想問警方係咪已經將觀星筆定性為攻擊性武器？如果係嘅話，咁警方會唔會考慮拘捕而家所有售賣觀星筆嘅商販？

2. 倘若警方唔打算就持有「觀星筆」作出更大範圍的拘捕，請問警方昨夜做出嘅拘捕行動係基於乜嘢原則？係咪因為被捕者年輕同身穿黑衫，所以就有「持有攻擊性武器」嘅嫌疑？

3. 昨夜警方喺解釋拘捕行動時指出，只要物件能夠被用作攻擊他人之用，就可以被詮釋為「攻擊性武器」。按照依個原則，其實好多日常嘅生活用品，好似針、鉛筆都可以整傷其他人。我地記者嘅咪都可以用黎敲打他人，咁我地記者係咪持有緊「攻擊性武器」？如果唔係，警方係用咩準則判斷乜嘢係「攻擊性武器」？

暫時諗到係咁
歡迎大家補充

推